\documentclass[a4paper, 9pt]{extarticle}

\input{packages.tex}
\input{style.tex}
\input{cvref.tex}

\begin{document}

\makebaslik{}
\myegitim{}
\mydeneyim{}

\section{Bitirme Projesi}

\subsection{Güvenliği Artırılmış Mesajlaşma Platformu (Python 3)}
\hfill \\
\begin{itemize}
	\item Diffie-Hellman kütüphanesi kullanıldı.
	\item Sistem yormaması açısından MongoDB tercih edildi.
	\item WebSocket kullanılarak server oluşturuldu.
\end{itemize}

\section{Kişisel Projeler}

\subsection{IBBApi (C++)} \hfill \\
\begin{itemize}
	\item Mevcut İBB API'larına cli üzerinden erişir.
	\item Proje ilk başladığında balık ve sebze-meyve halinden fiyat çekip,
	\underline{\emph{\hyperref[lisp:frp]{Yemek Tarif Paketi (ELisp)}}}'nden mevcut malzeme giderlerinin hesaplanması için yapıldı.
\end{itemize}

\subsection{4 Yönlü Ballistik Yazılımı (C++)} \hfill \\
\begin{itemize}
	\item 4 Yönlü serbestlik derecesinde (DOF) ballistik hesaplama yapar.
	\item Rüzgar sapma değerleri de mevcuttur.
\end{itemize}

\subsection{Yemek Tarifi Paketi (ELisp)} \label{lisp:frp} \hfill \\
\begin{itemize}
	\item Emacs içinden yemek tariflerinin gösterilmesini ve ilgili tarifin
	malzemelerine dinamik değerler atanmasını sağlar.
	\item Bu paketin amacı yemek tariflerinde ana malzemeye göre belirlenen
	oranlarda (bknz: Ekmek yapımında malzemeler un ağırlığına göre değişkenlik
	gösterir) olan değişimin, değişkenlerle hesaplamasını yapıp kullanıcıya
	göstermektir. Malzemelerin gramajları statik değil dinamik olarak belirlenir.
\end{itemize}

\subsection{Metrik $\longleftrightarrow$ Emperyal Birim Çevirici (ELisp)}
\hfill \\
\begin{itemize}
	\item Emperyal birimleri metrik birimlere çevirmeyi sağlar.
	\item Ayrıca Emacs'te seçili bölgede ilgili emperyal birimleri tespit edip
	otomatik olarak birim çevirimi yapar.
	% Eğer bulunan emperyal birimlerin metrik birimlere çevriminde birden fazla
	% birim seçeneği varsa (fit -> cm yada mm) önceden belirlenmiş kurala göre en
	% uygun olanına çevirim yapar.
\end{itemize}

% \subsection{Youtube-DLP Paketi (ELisp)} \hfill \\
% \begin{itemize}
	% \item Emacs içinden \emph{yt-dlp} python paketine komut gönderimi sağlar.
	% \end{itemize}

\subsection{Yee Light Paketi (ELisp)} \hfill \\
\begin{itemize}
	\item Emacs içinden \underline{\emph{\href{https://gitlab.com/stavros/yeecli/-/tree/master}{yeecli}}} python paketine komut gönderimi sağlar.
\end{itemize}

\subsection{Haber Toplayıcı (News Aggregator) (Python 3 \& Go)} \hfill \\
\begin{itemize}
	\item Inoreader'ın yerine kişisel kullanım için yapıldı.
	\item Go versiyonu Python projesine alternatif olarak Go öğrenmek için yapıldı.
	\item Sadece PC'de kullanılabildiği için sonlandırıldı.
\end{itemize}

\subsection{Kişisel Dosya Yedekleyici (Python 3)} \hfill \\
\begin{itemize}
	\item \emph{Dotfiles} yedeklemesini kolaşlaştırmak için yapıldı.
	\item 2 yıl kullanıldı.
	\item Yerini "\emph{git init --bare root}" yöntemi aldı.
\end{itemize}

\newpage

\mydiller{}
\myteknikbecerilerb{}
\mysertifikalar{}
% \myhobilerb{}

\pagenumbering{gobble}
\end{document}
